[突發]雞蟲新政軒退出民主黨

區諾軒 Au Nok-hin

過了今天，民陣改選新一屆召集人已有結果，行將落任之際，也是時候做一個艱難的決定。

我一直相信，民主工作，應該由社區做起。零九年底，正值民主派地區力量敗退，驅使我加入民主黨，參選區議會，全因相信地區開始的民主路仍然可為。

過去七年，民主黨是我實踐政治理念的搖籃。勝選區議員後，蒙各前輩不吝，有幸擔任中常委及部長職位，當中的政治歷練確是十分寶貴。從微小的事情上，我看到民主黨人對恩與義的重視，也是這份知遇之恩，即使立場不盡相同，亦身處多年。

在一切情誼之先，我首先是一名政治人。馬丁路德金說過：「對一個人最終極的衡量，不是在他身處舒適和便利的時刻，而是他身處挑戰和爭議的時刻。」 一個人如果因為情誼而蒙蔽對政治的執着，安穩過活，這個人在政治而言是死的。

今天，我宣布退出民主黨。

如今政治氛圍，相比分離，更應尋求陣營間的整合；但傘後及進步陣營經歷不同程度的打壓，當中共著力剿滅進步路線，該有更多人站出來遏止。要實踐政治信念而無罣外，團結不同光譜的人，我不得不思考離開。

熟知我的朋友都知道，我曾經錯過了很多離開的時刻，因此對很多因而付出代價的朋友，心存歉疚。對好些人來說，這是一個極遲來的承諾。時代越走越惡，抗爭者已身陷囹圄，我深深明白自己當下應該發揮的崗位是什麼，我願把自身經驗成為重建進步路線的力量。

或許有民主黨支持者未必理解這決定。也請對我有過期望的成員們切莫失望，散聚有時，你們很多人勤奮深耕社區，總有回報，你們可以比我有更廣闊的天空展現所長，也可以有更光明的前路實踐抱負。

十分抱歉，「區羅柴」集團已成為歷史，期望未來日子，民主黨應該更擔起民主派第一大黨領導角色。離開也代表我的歷史任務，已經完成。

當務之急，應當韜光養晦，重建強韌的組織力量，運用發掘議題的前瞻性爭取市民支持，以求延續路線下去。坦誠、體諒、謙卑、感恩，是建立與各民主派合作的基礎。我只能夠透過於社區協助建立組織力量，以證明今天的離開確實貢獻更多。

感激在民主黨遇到的每一位，期望日後仍能合作，在民主路途上同行。我仍會與 羅健熙 Lo Kin Hei 繼續服務鴨脷洲街坊無間，和民主黨在南區保持合作，各位街坊切勿擔憂，期望在面對接踵而來的挑戰，我們走過最艱難的日子，迎接民主到來的一天。

區諾軒 謹啟
二零一七年九月二十日

After finishing my last meeting as Convener of Civil Human Rights Front, I decided to leave my party, Democratic Party that I have participated in for around 7 years.

I would like to express my greatest gratitude to DP which nurtured my political career in my life. However, I truly understand the political situation of the progressive side is much more at risk under recent months. It is the time that we reestablish the camp together. I believe my change of role could contribute something.

In future, I will still continue the cooperation with my democratic colleagues in Southern District including serving Lei Tung community. Thanks again.

AU Nok-hin

眼見白鴿邊緣人退黨，感覺自然中帶啲開心，又有少少傷感

石丸去叫雞？

退唔退黨都係一條仆街

會唔會過檔去其他黨

一條話其他做區既人係雞蟲既仆街